[NEW IN !
--------](https://www.printemps.com/fr/fr/nouveautes)[](https://www.printemps.com/fr/fr/nouveautes)[Voir plus](https://www.printemps.com/fr/fr/nouveautes)

New

[

### 

BOTTEGA VENETA

Sac Cassette Padded en cuir

2 700,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/bottega-veneta-sac-cassette-padded-en-cuir-marron-femme-6954261)[](#)

New

[

### 

AESTHER EKME

Sac Baguette en cuir

410,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/aestherekme--sac-baguette-en-cuir-blanc-femme-6951995)[](#)

New

[

### 

PLEATS PLEASE ISSEY MIYAKE

Pantalon cropped plissé

450,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/pleats-please-issey-miyake-pantalon-cropped-plisse-jaune-femme-6923285)[](#)

New

[

### 

BALENCIAGA

Bottines en toile imperméable

750,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/balenciaga-bottines-en-toile-impermeable-noir-homme-6953759)[](#)

New

[

### 

ETRO

Pull imprimé all over

990,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/etro-pull-imprime-all-over-multicolore-femme-6952322)[](#)

New

[

### 

BAO BAO ISSEY MIYAKE

Tote bag Prism

515,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/bao-bao-issey-miyake-tote-bag-prism-gris-femme-6952550)[](#)

New

[

### 

ALEXANDER MCQUEEN

Sac shopping Harness

890,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/alexander-mcqueen-sac-shopping-harness-vert-homme-6954227)[](#)

New

[

### 

GUCCI

Chemise Gucci Liberty en viscose

890,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/gucci-chemise-gucci-liberty-en-viscose-bleu-femme-6956622)[](#)

New

[

### 

FOLKLORE

Sac à main Money en cuir

385,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/folklore-sac-a-main-money-en-cuir-orange-femme-7081212)[](#)

New

[

### 

BOTTEGA VENETA

Sac Cassette Padded en cuir

2 700,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/bottega-veneta-sac-cassette-padded-en-cuir-marron-femme-6954261)[](#)

New

[

### 

AESTHER EKME

Sac Baguette en cuir

410,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/aestherekme--sac-baguette-en-cuir-blanc-femme-6951995)[](#)

New

[

### 

PLEATS PLEASE ISSEY MIYAKE

Pantalon cropped plissé

450,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/pleats-please-issey-miyake-pantalon-cropped-plisse-jaune-femme-6923285)[](#)

New

[

### 

BALENCIAGA

Bottines en toile imperméable

750,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/balenciaga-bottines-en-toile-impermeable-noir-homme-6953759)[](#)

New

[

### 

ETRO

Pull imprimé all over

990,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/etro-pull-imprime-all-over-multicolore-femme-6952322)[](#)

New

[

### 

BAO BAO ISSEY MIYAKE

Tote bag Prism

515,00€](https://www.printemps.com/fr/fr/bao-bao-issey-miyake-tote-bag-prism-gris-femme-6952550)[](#)

_Version en date du 11 octobre 2022_

Le Groupe Printemps accorde la plus grande importance et le plus grand soin à la protection de vos données à caractère personnel. Le respect de la confidentialité desdites données s'inscrit dans un cadre de confiance, structuré autour des valeurs de loyauté, d'intégrité, et de transparence. Vous trouverez ci-dessous l'intégralité de notre Politique de Protection des Données Personnelles, exposant notamment nos pratiques en matière de traitement de vos données et de protection de celles-ci, ainsi que les droits dont vous bénéficiez concernant vos données à caractère personnel. Si vous avez des questions concernant vos données à caractère personnel, veuillez nous contacter à l'adresse suivante : [**vosdonneespersonnelles@printemps.fr**](mailto:vosdonneespersonnelles@printemps.fr)

1\. QUI SOMMES-NOUS ?

Les sociétés PRINTEMPS SAS\*1 et BPCP (Printemps du Louvre) \*2 (ci-après, « Les sociétés Printemps »), membres du Groupe Printemps, sont Coresponsables du traitement de vos données à caractère personnel. Les termes « nous » ou « nos » que nous utilisons aux présentes désignent les sociétés PRINTEMPS SAS et BPCP.

\*1 PRINTEMPS, SAS au capital de 50 000 000 € dont le siège social est situé 102 rue de Provence - 75009 Paris, immatriculée au Registre du Commerce et des Sociétés de PARIS sous le numéro 503 314 767, numéro de TVA : FR21503314767.

\*2 BPCP, SAS au capital de 2.042.355 €, dont le siège social est sis 102, rue de Provence, 75009 Paris, immatriculée au Registre du Commerce et des Société de PARIS sous le numéro 423 681 717.

Dans le cadre de la carte de paiement Printemps , la société CA Consumer Finance\*3, dont SOFINCO est une marque, est Responsable du traitement de vos données à caractères personnel. A ce titre, pour toute demande relative aux données à caractère personnel liées à la carte Visa Printemps, vous pouvez contacter le Délégué à la protection des données aux coordonnées ci-dessous :

* Par courrier : CA Consumer Finance, Délégué à la protection des données, BP50075, 77213 AVON Cedex
* Par email : [dpdcacf@ca-cf.fr](mailto:dpdcacf@ca-cf.fr)

\*3 CA Consumer Finance, SA au capital de 554 482 422 € dont le siège est sis 1 Rue Victor Basch - CS 70001, 91068 MASSY Cedex, immatriculé au Registre du Commerce et des Sociétés d'Evry sous le numéro 542 097 522.

2\. QU'EST-CE QU'UNE DONNÉE À CARACTÈRE PERSONNEL ?

Les « données à caractère personnel » désignent toute information susceptible de vous identifier directement (par exemple votre nom et prénom) ou indirectement (par exemple par le biais d'un numéro de téléphone, un identifiant de connexion Web).

3\. QUELLES DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL COLLECTONS-NOUS ET COMMENT LES UTILISONS-NOUS ?

Vous trouverez dans les onglets ci-dessous les informations suivantes : 

* Les finalités de traitement pour lesquelles vos données à caractère personnel peuvent être collectées, c'est-à-dire l'objectif principal nécessitant le traitement de vos données à caractère personnel, et les utilisations de vos données qui y sont associées en fonction des sites internet des sociétés Printemps, à savoir :
* printemps.com (PRINTEMPS.COM)
* listes.printemps.com (PRINTEMPS LISTES)

(ci-après, les « Sites »),

* Le programme de fidélité Club Printemps et les Magasins Printemps.
* Les données à caractère personnel que nous collectons afin de réaliser nos traitements ;
* Les bases légales sur lesquelles repose le traitement de vos données à caractère personnel, c'est-à-dire le fondement qui nous autorise à traiter vos données ;
* La durée de conservation de vos données à caractère personnel dans nos systèmes.

LA CRÉATION ET LA GESTION DE COMPTE

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* **Vous permettre de gérer vos préférences d'abonnement**
* Email (et sms) pour Printemps.com
* Email, sms ou courrier pour les Magasins Printemps.
* **Améliorer la connaissance client grâce à des reportings et statistiques afin de vous envoyer des communications adaptées à vos préférences et centres d'intérêt.**
* **Gérer vos inscriptions à nos services en ligne :** Personal stylist, RDV en magasin, Cagnotte, e-carte cadeau
* **Réaliser des études et statistiques dédiées aux services souscris en ligne**
* **Vous permettre de gérer vos identifiants et votre mot de passe**

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Numéro de téléphone
* Pays de résidence
* Adresse email
* Date de naissance (si vous adhérez au programme de fidélité Club Printemps)
* Vos points statut (si vous avez adhéré au programme de fidélité Club Printemps)
* Vos points shopping (si vous avez adhéré au programme de fidélité Club Printemps)
* Vos bons de réduction (si vous avez adhéré au programme de fidélité Club Printemps)
* Vos journées Club Printemps (si vous avez adhéré au programme de fidélité Club Printemps)
* Date de création de compte
* Modes de paiement
* Adresse de livraison
* Adresse de facturation
* Historique d'achat

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Exécution d'un contrat**
* **Votre consentement** (pour vous adresser des communications commerciales)
* **Intérêt légitime des Sociétés Printemps** (pour améliorer notre connaissance client et pour la réalisation de statistiques)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* **Client :** 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*6, ou activité e-commerce.
* **Prospect :** 3 ans après la dernière activité mail/sms\*6.

LA GESTION ET LE SUIVI DE VOS COMMANDES

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Vous permettre de réaliser votre commande
* Gérer le paiement de votre commande dans les conditions décrites au paragraphe suivant
* Traiter votre commande et assurer son suivi et sa finalisation (si vous avez placé des produits dans votre panier d'achat sans finaliser la commande et procéder au paiement), ainsi que la livraison du produit à l'adresse indiquée
* Gérer les retours de produits
* Gérer tout contact que vous avez avec nous concernant votre commande
* Mettre à disposition vos factures dans votre compte
* Organiser et gérer vos échanges avec notre équipe du Personal Stylists (recherche des commandes antérieures pour assurer une proposition de produits cohérente avec vos achats antérieurs, en magasin ou sur notre site)

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Adresse email
* Numéro de téléphone
* Numéro de commande
* Montant de la commande
* Détail des articles achetés : Marque, Date d'achat, Modèle, Taille
* Historique d'achat online et magasin
* Date de la commande
* Statut de la commande
* Adresse postales (adresse, code postal, ville, pays de résidence)
* Données de localisation (pour la livraison dans un magasin Printemps proche de chez vous). Nous vous informons que ces données de localisation ne sont pas conservées dans nos systèmes.

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* Exécution d'un contrat
* Votre consentement (pour vous adresser des communications commerciales, y compris des communications de rappel, en lien avec les produits placés dans votre panier d'achat et dont la commande n'a pas été finalisée)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* **Client :** 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*6, ou activité e-commerce.
* **Client en tant qu'invité :** le temps nécessaire pour la réalisation des services.

GERER LE PAIEMENT DE VOTRE COMMANDE

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

Il est précisé que les informations relatives au paiement (numéro de carte bancaire/informations Paypal/coordonnées bancaires) ne sont pas collectées par nos soins mais directement par nos prestataires de service de paiement.

**Gérer le paiement de votre commande** et vous garantir l'utilisation des divers moyens de paiement, notamment de votre cagnotte en ligne.                     

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Coordonnées bancaires (titulaire de la carte, numéro de carte, date de fin de validité, cryptogramme)
* Modalités de paiement (carte bancaire, carte cadeau, bon d'achat, compte PayPal, carte de paiement Visa Printemps, cagnotte en ligne Cadeau Commun)

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Exécution d'un contrat**
* **Votre consentement** (pour la conservation de votre carte bancaire dans votre portefeuille électronique pour faciliter vos achats ultérieurs)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* **Le cryptogramme** n'est pas conservé par notre prestataire de service de paiement après la réalisation de la transaction.
* **Le numéro de carte, la date de validité et le nom du titulaire de la carte** sont conservés par notre prestataire de paiement pour une durée maximum de 15 mois afin de permettre la gestion des réclamations du titulaire de la carte bancaire.
* Si vous donnez votre consentement pour la conservation de votre carte bancaire dans votre portefeuille électronique, les données bancaires seront conservées par notre prestataire de paiement jusqu'au retrait de votre consentement et/ou à l'expiration de la validité de votre carte bancaire, pour une durée maximum de 5 ans.

GERER LA CREATION DE LA CAGNOTTE EN LIGNE SUR LE SITE PRINTEMPS.COM

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Vous permettre de créer votre cagnotte en ligne et d'inviter des participants
* Permettre aux invités de verser une participation
* Vous permettre de dépenser ou d'offrir votre cagnotte
* Vous permettre de remercier les participants à votre cagnotte
* Assurer la lutte contre le blanchiment d'argent et contre le financement du terrorisme

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

**Pour l'organisateur**

* Nom du cadeau commun
* Nom de l'organisateur
* Date de l'évènement
* Description de l'évènement

**Pour le participant**

* Nom, prénom
* Adresse email
* Montant de la participation
* Coordonnées bancaires (numéro de carte, date de fin de validité, cryptogramme)
* Message personnalisé pour le bénéficiaire

**Pour le bénéficiaire**

* Nom, prénom
* Adresse email
* Message personnalisé
* Numéro de carte cadeau

_Il est précisé que les coordonnées bancaires ne sont pas collectées par nos soins mais directement par nos prestataires de service de paiement._

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Exécution d'un contrat**

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* Pour l'organisateur et le bénéficiaire clients : 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*6, ou activité e-commerce.
* Pour l'organisateur et le bénéficiaire prospects : 3 ans après la dernière activité mail/sms\*6
* Pour le participant : 1 an après la réalisation de la participation

VOUS INFORMER DE LA DISPONIBILITE D'UN PRODUIT QUE VOUS SOUHAITIEZ ACHETER SUR PRINTEMPS.COM

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Adresse email

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* Email address

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

Le temps nécessaire pour la réalisation des services

L'OUVERTURE ET LA GESTION DE VOTRE LISTE SUR PRINTEMPS LISTES

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Vous permettre de créer votre liste de mariage/naissance/cadeau 100% shopping ou 50/50 shopping & cash
* Vous permettre de gérer votre compte client, votre liste cadeaux et votre carte Printemps Listes
* Gérer l'animation commerciale à la suite de l'ouverture de la liste
* Vous permettre de personnaliser votre compte et vos offres
* Gérer l'offre de parrainage d'une liste de mariage ou de naissance
* Vous permettre de remercier les participants

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Numéro de compte Printemps Listes
* Date d'ouverture du compte
* Date d'expiration du compte
* Civilité, nom, prénom
* Date de naissance
* Adresse email
* Numéro de téléphone
* Adresse postale
* Pays de résidence
* Type d'évènement
* Date de l'évènement
* Contrat Printemps Listes
* Options de personnalisation de la liste (visuel et texte)
* Liste des cadeaux présélectionnés
* Liste des participations
* Date d'adhésion
* Date de fin de contrat
* Relevés de compte (participations, achats, versements, virements participations, remboursements)
* Solde du compte
* Reste-du sur voyage de noces en cas d'acompte
* Numéro de carte Printemps Listes et statut
* Procuration pour un tiers désigné par le(s) bénéficiaire(s) pour l'attribution d'une carte Printemps Listes
* Magasin Printemps d'ouverture et de rattachement
* Les données d'achat dans le cadre de la liste
* Les données du parrain et du filleul collectées à la suite du parrainage d'une liste de mariage, ou de naissance
* Les données relatives à l'approbation ou au refus de prospection commerciale par mail
* Les données permettant l'opposition au compte Printemps Listes en cas de perte ou de vol de la carte

Données spécifiques traitées par Printemps Listes pour la liste 50/50 shopping & cash sur le site de Zankyou :
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------

* Identifiant Zankyou
* Civilité, nom, prénom
* Adresse email
* Adresse postale
* Numéro de téléphone
* Magasin Printemps choisi
* Situation de famille (mariage)
* Date de naissance
* Pays de résidence
* Date du mariage
* Choix de la liste 50/50
* Canal d'ouverture de la liste
* Statut liste chez Zankyou/dates associées
* Virements/remboursements de participation
* Informations sur la participation (Identifiant opération Zankyou, canal, date, détails d'une participation, nom des participants et éventuellement, montant de la participation)
* Les données relatives à l'approbation ou au refus de prospection commerciale Printemps Listes par mail avec préférences de communications

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* Exécution d'un contrat
* Votre consentement (Vous disposez d'un droit de désabonnement pour les communications commerciales envoyées dans le cadre de votre liste)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

Un compte est ouvert jusqu'au premier anniversaire de l'évènement. Il peut être reconduit d'une année supplémentaire après étude du dossier. Les comptes dont le solde est équilibré par les opérations réalisées par les bénéficiaires de listes sont anonymisés 3 ans après la dernière date d'activité

GERER LA COMMANDE D’UNE EXPERIENCE LE TEMPS PRINTEMPS

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

• Vous permettre de créer une expérience Le Temps Printemps

• Vous permettre de gérer votre compte client

• Traiter votre commande et assurer son suivi et sa finalisation : personnaliser vos expériences, réserver votre journée 

• Gérer tout contact que vous avez avec nous concernant votre commande

• Gérer, le cas échéant, l’envoi d’offres commerciales

• Vous permettre de remercier les participants

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Adresses email et postale
* Numéro de téléphone
* Type d'évènement / Nom de l’expérience
* Liste des participations
* Relevés de compte (participations, achats, versements, virements participations, remboursements)
* Solde du compte
* Les données relatives à l'approbation ou au refus de prospection commerciale par mail

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

• Exécution d'un contrat

• Votre consentement pour la prospection commerciale 

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?\*4
-----------------------------------------------------------------------

Pendant toute la durée de validité de votre compte et 3 ans après sa fermeture qui intervient 18 mois après sa date de création.

GERER VOS PARTICIPATIONS A UNE LISTE OU A UNE EXPERIENCE LE TEMPS PRINTEMPS

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Gérer les participations à une liste ou à une expérience Le Temps Printemps
* Permettre au(x) bénéficiaire(s) de la liste ou de l'expérience Le Temps Printemps de remercier les participants

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom du participant
* Adresse email
* Pays
* Message du participant à destination du bénéficiaire de la liste / message de l'organisateur à destination du bénéficiaire d'une expérience Le Temps Printemps
* Les données permettant la gestion de la participation à une liste ou à une expérience Le Temps Printemps (date et heure de la participation, produit réservé pour une liste, montant de la participation par exemple)
* Mode de paiement et coordonnées bancaires (Il est précisé que les informations relatives au paiement et coordonnées bancaires ne sont pas collectées par nos soins mais directement par nos prestataires de service de paiement pour plus d’informations, vous pouvez consulter la rubrique « Gérer le paiement de votre commande » ci-dessus)
* Adresse IP de la connexion

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Exécution d'un contrat**

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?\*
----------------------------------------------------------------------

* **Participant :** 3 ans après la participation à une liste ou à une expérience Le Temps Printemps

VOUS INVITER AU GRAND DEFILE MARIAGE - PRINTEMPS LISTES

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

**Données communes traitées par Printemps Listes pour les 2 types de listes : Liste 100% shopping et Liste 50/50 Shopping & Cash :**

* Numéro de compte Printemps Listes
* Date d'ouverture du compte
* Date d'expiration du compte
* Civilité, nom, prénom
* Date de naissance
* Adresse email
* Numéro de téléphone
* Adresse postale
* Pays de résidence
* Type d'évènement
* Date de l'évènement
* Contrat Printemps Listes
* Options de personnalisation de la liste (visuel et texte)
* Liste des cadeaux présélectionnés
* Liste des dons
* Date d'adhésion
* Date de fin de contrat
* Relevés de compte (dons, achats, versements, virements dons, remboursements)
* Solde du compte
* Reste-du sur voyage de noces en cas d'acompte
* Numéro de carte Printemps Listes et statut
* Procuration pour un tiers désigné par le(s) bénéficiaire(s) pour l'attribution d'une carte Printemps Listes
* Magasin Printemps d'ouverture et de rattachement
* Les données d'achat dans le cadre de la liste
* Les données du parrain et du filleul collectées à la suite du parrainage d'une liste de mariage, ou de naissance
* Les données relatives à l'approbation ou au refus de prospection commerciale par mail
* Les données permettant l'opposition au compte Printemps Listes en cas de perte ou de vol de la carte

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Exécution d'un contrat**
* **Votre consentement** (pour vous adresser des communications commerciales)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* 3 ans à partir de la date d'inscription au défilé

LA GESTION DE VOS ACHATS A DISTANCE DANS LES MAGASINS PRINTEMPS PARTICIPANTS

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* La création et la gestion de votre compte vente à distance
* La réalisation des ventes à distance dans les magasins participants dans le cadre des produits présentés en Live et Stories sur le Compte Instagram @printempsofficial, via le site [**www.printemps.com**](https://www.printemps.com/fr/fr), les Personal Shoppers (vous permettre de réaliser votre commande, gérer le paiement de votre commande)
* La gestion et le suivi de vos commandes (traiter votre commande et assurer son suivi, ainsi que la livraison du produit à l'adresse indiquée ou en Click and Collect, gérer les retours de produits, gérer tout contact que vous avez avec nous concernant votre commande)

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Numéro de téléphone
* Adresse postale
* Pays
* Adresse email
* Date de naissance
* Numéro, montant, et date de la transaction
* Détail et marque des articles achetés
* Date de création de compte de vente à distance
* Historique des commandes
* Coordonnées bancaires (titulaire de la carte, numéro de carte, date de fin de validité, cryptogramme)
* Les données permettant la gestion du compte fidélité Club Printemps (date d'adhésion, type de carte, numéro de compte Club Printemps, numéro de carte Visa Printemps)
* Les données relatives aux achats à distance effectués par la personne ayant adhéré au programme Club Printemps
* Vos points statut (si vous avez adhéré au programme de fidélité Club Printemps)
* Vos points statut, vos avantages et le montant de votre cagnotte (si vous avez adhéré au programme de fidélité Club Printemps)

_Il est précisé que les coordonnées bancaires ne sont pas collectées par nos soins mais directement par nos prestataires de service de paiement._

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Exécution d'un contrat**

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* **Clients titulaires d'une carte fidélité :** 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*5, ou activité e-commerce
* **Clients non titulaires d'une carte fidélité :** le temps nécessaire à la réalisation des finalités

LA GESTION DE L'INSCRIPTION AU PROGRAMME DE FIDELITE CLUB PRINTEMPS SUR PRINTEMPS.COM

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Gérer votre inscription au programme de fidélité
* Vous permettre de bénéficier de notre offre Welcome (offre réservée à notre clientèle internationale)
* Vous permettre de créer et gérer votre compte sur printemps.com
* Vous permettre de gérer votre carte de fidélité dématérialisée dans le Wallet de votre téléphone
* Gérer l'animation, l'amélioration, la personnalisation de vos offres et services ainsi que le suivi de la relation client dans le cadre de l'adhésion au programme
* Gérer vos avantages et services dans le cadre du programme de fidélité
* Normalisation des données
* Le recouvrement des achats effectués au Printemps et réglés au moyen de la carte de paiement Visa Printemps en cas de rejet du dossier de crédit pour cause de pièces justificatives manquantes ou erronées, ou en cas d'exercice du droit à la rétraction

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Numéro de téléphone
* Adresse postale
* Pays de résidence
* Adresse email
* Date de naissance
* Données de paiement (date et montant de la transaction, type de moyen de paiement) Il est précisé que les informations relatives au paiement (numéro de carte bancaire/coordonnées bancaires) ne sont pas collectées par nos soins mais directement par nos prestataires de service de paiement.
* Les données permettant la gestion du compte fidélité Club Printemps (date d'adhésion, type de carte, réclamation client, numéro de compte Club Printemps, numéro de carte Visa Printemps)
* Les données relatives aux achats effectués par la personne ayant adhéré au programme Club Printemps
* Les données relatives aux éventuels retours (date de retour, montant du retour) et données relatives à l'escompte (montant de l'escompte)
* L'historique des points statut, des montants cumulés et des avantages
* Les données de préférence avec le choix des 3 marques préférées du titulaire
* Les données relatives à l'approbation ou le refus de prospection commerciale et les préférences d'abonnement
* Les données justificatives permettant la résiliation du programme ou du compte Club Printemps par un tiers agissant pour le compte du titulaire (décès, mise sous tutelle, etc.)
* Les données permettant l'opposition au programme Club Printemps en cas de perte ou vol de la carte (document d'identité)
* Le numéro de passeport (pour l'adhésion au programme de fidélité et pour l'inscription à l'offre Welcome réservée à notre clientèle internationale)

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Exécution d'un contrat** (pour la gestion de votre inscription au programme de fidélité)
* **Votre consentement** (pour vous adresser des communications commerciales)
* **Intérêt légitime des sociétés Printemps** (pour le recouvrement des achats effectués au Printemps et réglés au moyen de la carte de paiement Visa Printemps)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*6, ou activité e-commerce.
* Les données traitées dans le cadre du recouvrement sont conservées 15 jours après la clôture du dossier.

LA GESTION DE L'INSCRIPTION A LA NEWSLETTER SUR PRINTEMPS.COM, PRINTEMPS LISTES, CLUB PRINTEMPS

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Vous envoyer nos newsletters
* Vous permettre de gérer vos préférences d'abonnement
* Améliorer la connaissance client grâce à des reportings et statistiques afin de vous envoyer des communications commerciales adaptées à vos préférences et centres d'intérêt. (non applicable pour Printemps Listes)

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Date de naissance (non applicable pour Printemps Listes)
* Adresse email
* Numéro de téléphone (non applicable pour Printemps Listes)
* Les données sur les préférences magasin et les préférences d'abonnement
* Les données relatives à l'approbation ou au refus de prospection commerciale (sms ou email)
* Code postal
* Ville
* Pays

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Votre consentement**
* **Intérêt légitime des Sociétés Printemps** (pour améliorer notre connaissance client)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* **Client :** 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms, ou activité e-commerce
* **Prospect :** 3 ans après la dernière activité mail/sms

LA GESTION DE L'INSCRIPTION AU LIVE SHOPPING

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

• Vous envoyer la confirmation de votre inscription

• Vous permettre d’accéder à la session de live shopping

• Vous adresser nos offres commerciales avec votre accord 

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

• Civilité, nom, prénom

• Adresse email

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

**• Votre consentement**

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?\*4
-----------------------------------------------------------------------

* **Client :** 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*5, ou activité e-commerce
* **Prospect :** 3 ans après la dernière activité mail/sms\*5

DIAGNOSTIC BEAUTE

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

• Vous faire bénéficier d’un diagnostic beauté et vous adresser votre routine beauté associée

• Vous adresser nos offres commerciales et/ou vous contacter pour une enquête de satisfaction avec votre accord 

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

• Nom, prénom, genre, tranche d’âge

• Adresse email et/ou numéro de téléphone

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Votre consentement**

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?\*4
-----------------------------------------------------------------------

* **Client :** 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*5, ou activité e-commerce
* **Prospect :** 3 ans après la dernière activité mail/sms\*5

VENTE DE PRODUITS DE SECONDE MAIN

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

• La vente de votre produit de seconde main, 

• Le suivi de la relation client, 

• L'amélioration de la connaissance client 

• Vous adresser nos offres commerciales avec votre accord 

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

• Civilité, nom, prénom

• E-mail et/ou téléphone :

• Adresse 

• Date de naissance 

• Nationalité : 

• Document d’identité numéro, date et autorité de délivrance

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

• Exécution d'un contrat (la vente de votre produit de seconde main, le suivi de la relation client)

• Votre consentement pour l’envoi de communication

• Intérêt légitime des Sociétés Printemps (pour améliorer notre connaissance client)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?\*4
-----------------------------------------------------------------------

• Client : 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*5, ou activité e-commerce

• Prospect : 3 ans après la dernière activité mail/sms\*5

ENVOI D'OFFRES COMMERCIALES

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Réaliser des actions promotionnelles (informations sur les temps forts commerciaux, les offres spéciales, invitations aux évènements et salons)
* Vous adresser par email, par SMS ou par animation/affichage sur le site des communications commerciales pouvant être adaptées à votre profil et à vos préférences (non applicable pour Printemps Listes)

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Adresse email
* Données relatives à l'adhésion au programme Club Printemps (non applicable pour Printemps Listes)
* Données relatives à l'approbation ou au refus de prospection commerciale et aux préférences d'abonnement (sms ou email)
* Code postal

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Consentement**
* **Intérêt légitime des Sociétés Printemps** (pour adresser des communications commerciales aux personnes déjà clientes des sociétés Printemps\*6)
* \*6 Même si nous serons déçus de vous voir partir, nous vous rappelons que vous pouvez vous opposer à tout moment à la réception de communications commerciales en cliquant sur le lien de désinscription en bas de nos emails, ou en vous référent à la rubrique « quels sont vos droits et comment les exercer € »
* **Exécution d'un contrat** (pour la participation aux jeux concours et loteries)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* **Client :** 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*5, ou activité e-commerce
* **Prospect :** 3 ans après la dernière activité mail/sms\*5

JEUX-CONCOURS ET LOTERIES

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

• Organiser des jeux concours et loteries

• Vous adresser des offres commerciales 

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

• Civilité, nom, prénom

• Adresse email

• Type et date d'évènement (dans le cadre des jeux Printemps Listes)

• Données relatives à l'approbation ou au refus de prospection commerciale et aux préférences d'abonnement (sms ou email)

• Code postal

• Numéro de téléphone (dans le cadre des jeux Printemps Listes)

• Données relatives à l'organisation et au traitement des jeux concours, de loterie et de toute opération promotionnelle (date de participation, réponses apportées, nature des lots offerts etc.)

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Exécution d’un contrat** (pour la participation aux jeux concours et loteries)
* **Consentement (**pour vous adresser des communications commerciales\*6)

\*6 Même si nous serons déçus de vous voir partir, nous vous rappelons que vous pouvez vous opposer à tout moment à la réception de communications commerciales en cliquant sur le lien de désinscription en bas de nos emails, ou en vous référent à la rubrique « _quels sont vos droits et comment les exercer ?_ »

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?\*4
-----------------------------------------------------------------------

* **Client :** 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*5, ou activité e-commerce
* **Prospect :** 3 ans après la dernière activité mail/sms\*5

CIBLAGE PUBLICITAIRE SUR PRINTEMPS.COM

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Réaliser du profilage publicitaire par un tiers ou un partenaire au bénéfice des sociétés Printemps
* Afficher/vous envoyer des offres personnalisées et adaptées à vos préférences, vos besoins, et vos centres d€intérêt

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Cookies de navigation et d'analyse
* Adresse email

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Votre consentement**

\*Vous pouvez vous opposer au ciblage publicitaire en paramétrant vos préférences cookies afin de gérer les cookies en lien avec le ciblage publicitaire depuis notre centre de gestion des cookies. Nous vous rappelons que le fait de refuser de la publicité ciblée signifie seulement que vous ne serez plus destinataires de publicités pour lesquelles vous êtes spécifiquement visé. Cela n'empêchera pas l'affichage ou la réception d'autres types de publicité, non ciblée.

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* Pour les cookies : 13 mois après le dépôt des cookies
* Pour l'adresse mail :
* Client : 3 ans après la dernière activité en magasin ou activité mail/sms\*5, ou activité e-commerce.
* Prospect : 3 ans après la dernière activité mail/sms\*5

LA GESTION DE VOS RENDEZ-VOUS EN LIGNE

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Gérer le service en ligne de prise de rendez-vous beauté (à l'exception de l'Atelier du sourcil et Coiffirst) sur printemps.com
* Gérer le service de prise de rendez-vous en ligne avec nos Personal Shoppers sur printemps.com et vous informer par email des services et sessions shopping organisés par nos experts
* Gérer le service de prise de rendez-vous en ligne pour l'essayage de votre tenue de mariage sur Printemps Listes et printemps.com

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

**Pour vos rendez-vous beauté :**

* Civilité, nom, prénom
* Adresse email
* Numéro de téléphone portable
* Numéro de carte fidélité
* Données relatives à l'approbation ou au refus de prospection commerciale

**Pour l'essayage de la tenue de mariage :**

* Date du mariage
* Type d'essayage
* Date de rendez-vous
* Taille de confection
* Thème du mariage
* Budget pour la tenue de mariage
* Type de tenue/modèles de robes souhaités
* Personne accompagnante pour l'essayage
* Civilité, nom, prénom
* Adresse email
* Adresse postale
* Numéro de téléphone portable (pour vous confirmer le rendez-vous par SMS)
* Date de naissance
* Adresse postale
* Pays
* Données relatives à l'approbation ou au refus de prospection commerciale

**Pour vos rendez-vous sur Printemps.com :**

* Civilité, nom, prénom
* Numéro de téléphone
* Pays de résidence
* Adresse email
* Date de naissance (si vous adhérez au programme de fidélité Club Printemps)
* Votre évolution des points statut (si vous avez adhéré au programme de fidélité Club Printemps)
* Vos journées Club Printemps (si vous avez adhéré au programme de fidélité Club Printemps)
* Date de création de compte
* Modes de paiement
* Adresse de livraison
* Adresse de facturation
* Historique d'achat

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* Exécution d'un contrat
* Consentement (pour vous adresser des offres commerciales)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* Clients n'ayant pas donné leur consentement à la prospection commerciale : Les données sont conservées 3 ans après la prise de rendez-vous.
* Clients ayant donné leur consentement à la prospection commerciale : 3 ans après la dernière activité mail/sms\*6

LE SUIVI DE LA RELATION CLIENT

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Gérer vos échanges téléphoniques avec notre service client
* Gérer les échanges via le Chat, la messagerie instantanée, ou notre messagerie privée sur les réseaux sociaux
* Gérer les échanges par mail
* Gérer les échanges en magasin
* Gérer toute réclamation
* Vous apporter tout renseignement sur nos Sites, les articles et sur les commandes
* Vous apporter tout renseignement sur le programme de fidélité Club Printemps
* Gérer les échanges en ligne avec nos personal shoppers
* Gérer le suivi d'une liste de cadeaux avec Printemps Listes, d'un don, d'un gagnant à un jeu concours, d'un rendez-vous en ligne, d'une retouche ou de l'utilisation d'une expérience Le Temps Printemps

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Numéro de téléphone
* Adresse email
* Type de réclamation
* Magasin concerné
* Votre message à l'attention de notre service client
* Date de création de compte
* Date de visite souhaitée ou date de prise de contact avec votre bénéficiaire d’une expérience Le Temps Printemps
* Historique des réclamations (dates et échanges avec notre service client)
* Numéro de commande ou référence de réservation
* Historique des commandes (web et magasins)

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* Exécution d'un contrat
* Consentement (pour l'enregistrement de vos échanges téléphoniques avec notre service client)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* Client : 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*6, ou activité e-commerce.
* Prospect : 3 ans après la dernière activité mail/sms\*6
* Durée de conservation des appels enregistrés : 3 mois
* Durée de conservation des échanges avec notre service client par mail et par Chat : 24 mois
* Durée de conservation des messages vocaux laissés sur le répondeur téléphonique du service client Printemps.com : 1 semaine pour les messages vocaux écoutés par le service client, 2 semaines pour les messages vocaux qui n'ont pas pu être traités par le service client

L'AMELIORATION DE L'EXPERIENCE CLIENT PRINTEMPS.COM, CLUB PRINTEMPS

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Mesurer la qualité de nos services
* Contrôler, améliorer nos Sites et vous proposer des offres et services personnalisés
* Enregistrer certains échanges téléphoniques et sur le chat avec nos conseillers client afin d'améliorer notre service
* Gérer votre participation à nos enquêtes de satisfaction

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Adresse email
* Numéro de téléphone
* Numéro de commande
* Les données relatives à la localisation (adresse IP de l'ordinateur se connectant au site) pour vous indiquer le magasin le plus proche ou pour vous proposer de vous connecter sur le site du magasin Printemps le plus proche de votre localisation
* Les données de préférence du magasin Printemps sélectionné
* Avis client
* Historique des conversations avec le service client
* Données de navigation (cookies de performance)

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* Intérêt légitime des sociétés Printemps
* Consentement (pour l'enregistrement de vos échanges avec notre service client)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* Client : 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*6, ou activité e-commerce.
* Prospect : 3 ans après la dernière activité mail/sms\*6
* Durée de conservation des appels enregistrés : 3 mois
* Durée de conservation des échanges avec notre service client par mail et par Chat : 24 mois
* Durée de conservation des enquêtes de satisfaction : 24 mois
* Cookies : 13 mois après le dépôt

L'AMELIORATION DE LA CONNAISSANCE CLIENT PRINTEMPS.COM, PRINTEMPS LISTES, CLUB PRINTEMPS, MAGASINS PRINTEMPS

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Réaliser des études statistiques agrégées, reporting, des segmentations clients et indicateurs de pilotage
* Partager les données au sein des sociétés Printemps à des fins de connaissance client
* Enrichir votre profil avec les données relatives à votre navigation internet (cookies, données de navigation, mesure d'audience etc.)
* Réaliser des analyses relatives au comportement email (ouvertures, clics)
* Enrichir votre profil si vous réalisez un achat avec les informations de votre compte ou votre carte fidélité

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Adresse postale
* Adresse email
* Numéro de téléphone
* Date de création de compte
* Date de naissance
* Date d'évènement
* Type d'évènement
* Pays de résidence
* Langue
* Date des commandes
* Nombre de commandes
* Fréquence d'achat
* Produits commandés
* Marque commandée
* Montant de la commande
* Données de navigation (cookies de navigation et de performance)
* Données CLub Printemps (statut, montant de la cagnotte)
* Données d'utilisation des emails et des sms (date d'envoi, ouverture email, clic)

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* Intérêt légitime des sociétés Printemps

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* Client : 3 ans après la dernière activité en magasin, ou activité mail/sms\*6, ou activité e-commerce.
* Prospect : 3 ans après la dernière activité mail/sms\*6

LA GESTION DES DROITS SUR PRINTEMPS.COM, PRINTEMPS LISTES, CLUB PRINTEMPS, MAGASINS PRINTEMPS

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Gérer toute demande d'information, de suppression, de rectification de vos données, d'accès à vos données, d'opposition ou de limitation aux traitements sur vos données, ainsi que toute demande de portabilité de vos données
* Gérer vos demandes de résiliation et opposition au programme de fidélité Club Printemps, à la prospection commerciale, à nos newsletters

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Civilité, nom, prénom
* Numéro de téléphone
* Adresse postale
* Adresse email
* Date de naissance
* Les données permettant la gestion du compte fidélité Club Printemps (si encartés) : date d'adhésion, type de carte, numéro de carte, statut
* Les données relatives aux achats effectués : données collectées à l'occasion d'un acte d'achat de la part du titulaire de la carte de fidélité afin de permettre le calcul des points statut et shopping (si encartés), données collectées à l'occasion d'un acte d'achat de la part du titulaire de la carte Printemps Listes
* Les identifiants et les informations collectées sur l'espace privé (si encartés)
* Les données de préférence avec le choix des 3 marques préférées (si encartés)
* Les services statutaires souscrits (si encartés)
* Les données liées aux avantages acquis par les clients encartés (Journées Club Printemps)
* Les données relatives à l'approbation ou le refus de la sollicitation commerciale
* Les problématiques rencontrées par le client et la réponse apportée par le service client
* Les données relatives au compte Printemps Listes (Carte Printemps Listes/statut, date d'évènement, prolongation/fermeture de compte, atout liberté : remboursement 10% des dons)

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* Obligation légale

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* 3 ans à compter de la réponse définitive à la demande

LA PREVENTION ET LA GESTION DE LA FRAUDE ET DES IMPAYES SUR PRINTEMPS.COM, PRINTEMPS LISTES, MAGASINS PRINTEMPS, CLUB PRINTEMPS

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Assurer la sécurité de nos Sites
* Protéger les transactions contre la fraude. A ce titre, nous utilisons une solution fournie par un prestataire tiers afin de détecter toute fraude et de nous assurer que le paiement sera effectué par vos soins ou toute personne que vous aurez autorisée à cet effet
* Gérer la prévention de la fraude dans le cadre de l'utilisation du programme de fidélité Club Printemps
* Assurer le contrôle des avantages accordés à nos clients et/ou partenaires commerciaux dans le cadre de nos différents programmes de fidélisation ou de nos partenariats

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Titulaire de la carte bancaire
* Numéro de carte bancaire
* IP de la transaction

**Pour la gestion de la fraude Club Printemps :**

* Nom, prénom
* Adresse email
* Historique des transactions du titulaire de la carte de fidélité (date et montant des transactions, produits favoris, moyens de paiement, achats détaxe, achats Welcome, utilisation des offres liées à la carte de fidélité)
* Les données permettant la gestion du compte fidélité Club Printemps (date d'adhésion, type de carte, réclamation client, numéro de compte Club Printemps et/ou CACF, numéro de carte Visa Printemps)
* L'historique des points statut, de la cagnotte et des avantages, niveau de fidélité
* Magasin principal

**Pour la gestion des avantages :**

* Nom, prénom
* Numéro de passeport

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* Intérêt légitime des sociétés Printemps

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* Conservation des données par notre prestataire de paiement pour la durée nécessaire à l'accomplissement de cette finalité par ce dernier
* Pour la gestion de la fraude Club Printemps : conservation des données pendant le temps nécessaire à la réalisation de la finalité

UTILISATION DU CONTENU GENERE SUR LES RESEAUX SOCIAUX RELATIF A PRINTEMPS.COM, PRINTEMPS LISTES

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

* Assurer la promotion de nos produits et de nos services
* Analyser le contenu que vous pouvez publier en ligne
* Mieux comprendre vos besoins et vos attentes
* Réaliser des statistiques (agrégées)

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Usernames and public information
* Information sent by direct message to our sites.
* Content of social media posts

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* Intérêt légitime des sociétés Printemps

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* 1 an

NAVIGATION EN LIGNE ET COOKIES SUR PRINTEMPS.COM, PRINTEMPS LISTES

Pour quelles finalités vos données à caractère personnel peuvent être fournies ou collectées ?
----------------------------------------------------------------------------------------------

Nous utilisons des cookies ou des technologies similaires (ci-après des « Cookies »\*7) lors de votre navigation sur nos Sites pour :

* Faciliter votre navigation
* Connaître votre façon d'interagir avec nous
* Vous proposer des publicités adaptées à vos habitudes de navigation
* Mesurer l'audience sur nos Sites

Pour plus d'informations sur les Cookies et pour gérer les Cookies que nous déposons, veuillez consulter notre centre de gestion des cookies.

\*7 Les cookies sont des petits fichiers textes qui sont enregistrés sur votre appareil (ordinateur, tablette ou mobile) lorsque vous naviguez sur les sites Internet.

Quelles données à caractère personnel pouvons-nous traiter ?
------------------------------------------------------------

* Cookies de navigation
* Cookies de performance
* Cookies de fonctionnalité
* Cookies pour une publicité ciblée

Sur quelle base légale repose le traitement de vos données à caractère personnel ?
----------------------------------------------------------------------------------

* **Intérêt légitime des sociétés Printemps**(pour les cookies nécessaires à la navigation sur nos Sites)
* **Consentement**(pour tous les autres cookies)

Combien de temps conservons-nous vos données à caractère personnel ?
--------------------------------------------------------------------

* 13 mois après le dépôt des cookies

\*5 Indépendamment du traitement de vos données à caractère personnel pendant la durée strictement nécessaire pour remplir la finalité correspondante comme indiquée dans le tableau ci-dessus, nous pouvons conserver certaines données à caractère personnel vous concernant pendant une durée plus longue pour satisfaire nos obligations légales (par exemple, nous devons conserver les factures et tickets de caisse pendant 10 ans). Par ailleurs, certaines de vos données à caractère personnel pourront occasionnellement être conservées plus longtemps si lesdites données sont nécessaires pour l'exercice de droits en justice, ou pendant le temps duquel toute responsabilité pourrait être engagée suite au traitement, en exécution de la réglementation en vigueur. Dans ce cas, les données seront sauvegardées et protégées avec un accès restreint. Il sera procédé à la suppression desdites données une fois que les éventuelles actions de chaque cas seront prescrites ou lorsque le délai de conservation légale de certaines données sera épuisé.

\*6 L'activité mail ou sms signifie la non-réponse à une sollicitation par mail ou par sms, c'est-à-dire, le fait de ne pas cliquer sur un lien hypertexte contenu dans un mail ou un sms.

4\. COMMENT COLLECTONS-NOUS OU RECEVONS-NOUS VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?

Vos données à caractère personnel peuvent être recueillies : 

* **directement** auprès de vous lorsque vous complétez nos formulaires de collecte, questionnaires, en salon externe en magasin ou sur nos Sites printemps.com, listes.printemps.com et dans le cadre de l'adhésion au programme de fidélité Club Printemps (par exemple lorsque vous procédez à la création d'un compte, lorsque vous contactez notre Service Client, lorsque vous participez à un jeu concours, lorsque vous répondez à une enquête de satisfaction, lorsque vous ouvrez une liste ou réalisez un don sur une liste que ce soit au Printemps ou sur le site de zankyou.fr pour la liste 50/50 Shopping & Cash, ou lorsque vous effectuez un achat sur nos Sites ou en magasin, ou lorsque vous prenez un rendez-vous en ligne).
* **indirectement**, via les données de navigation sur vos appareils (par exemple en utilisant des cookies afin de comprendre votre navigation sur nos Sites), sur les pages consacrées à Printemps, Printemps.com et Printemps Listes, sur les réseaux sociaux, lorsque lesdites données nous sont transmises par les sociétés Printemps (lors de l'appairage de votre carte fidélité sur le site Internet [**www.placedestendances.com**](http://www.placedestendances.com/) par exemple), ou par les sociétés organisatrices de salons auxquels les sociétés Printemps peuvent participer (lesdites sociétés organisatrices s'étant engagées à recueillir le consentement des personnes concernées).

Afin de mieux connaitre notre clientèle et de vous faire bénéficier d'offres commerciales appropriées, vos données personnelles peuvent être transmises aux entités du Groupe Printemps suivantes :

\- Printemps SAS

\- Printemps.com

\- BPCP (Printemps du Louvre)

\- Citadium

\- Place des tendances

\- Made in design

A l'occasion de l'ouverture d'une liste, d'un parrainage, de l'ouverture d'une cagnotte en ligne sur Printemps.com, la personne organisatrice peut communiquer des informations relatives aux autres personnes pour lesquelles elle réserve la prestation, ou pour qui elle ouvre la liste, la cagnotte, ou réalise le parrainage, sous réserve qu'elle ait préalablement obtenue l'accord de la part desdites personnes pour une telle communication.

Lorsque nous collectons des données à caractère personnel directement auprès de vous, nous signalons les champs obligatoires, puisqu'il s'agit de données dont nous avons besoin pour assurer le service en question ou pour vous permettre d'accéder à une fonctionnalité. Si vous ne souhaitez pas renseigner ces champs, cela pourra impacter notre capacité à vous offrir les produits et services demandés ou votre faculté d'accéder à l'ensemble des fonctionnalités de nos Sites.

5\. QUI SONT LES DESTINATAIRES DE VOS DONNÉES ?

* **Les sociétés Printemps et les différents services habilités desdites sociétés** contribuant à la réalisation de chaque finalité détaillée ci-dessus peuvent avoir accès à tout ou partie de vos données à caractère personnel, et notamment :
* les personnes habilitées au sein de la Direction des Systèmes d'Information,
* les personnes habilitées au sein de la Direction Marketing,
* les personnes habilitées au sein du Service Client,
* les équipes de vente et logistique des sociétés Printemps (y inclus les vendeurs des sociétés Printemps et les démonstrateurs en magasin),
* les personnes habilitées au sein de la Direction Juridique.
* dans le cadre de Printemps Listes : les personnes habilitées au sein de l'équipe Printemps Listes Siège et magasins, Printemps Affiliés et les personnes habilitées au sein de la direction financière

* Vos données à caractère personnel peuvent être transmises **aux prestataires auxquels les sociétés Printemps font appel** pour la réalisation de services dans le cadre des finalités mentionnées ci-dessus, par exemple:
* Nos prestataires d'hébergement, dont nous avons besoin pour stocker l'ensemble de vos données, de maintenance et de support technique
* Nos prestataires en charge d'assurer la gestion et la sécurité des paiements que vous effectuez sur nos Sites
* Nos prestataires en charge de vous livrer les produits ou prestations que vous commandez (par exemple, services de livraison ou services postaux)
* Nos prestataires auxquels nous confions les services de stockage, de préparation, de livraison de nos produits et de gestion des retours des produits
* Nos prestataires en charge de la relation client
* Nos prestataires en charge de réaliser des analyses et segmentations, du web analytics, des études marketing et commerciales, et des campagnes publicitaires personnalisées
* Les services habilités des prestataires techniques et des prestataires financiers du Groupe Printemps
* Notre service de routage dans le cadre de Printemps Listes pour l'envoi de carte Printemps listes aux bénéficiaires de listes cadeaux

Nos prestataires sont sélectionnés par nos soins en fonction de leurs compétences en termes de sécurité et de confidentialité des données, et se doivent de respecter la règlementation relative aux données à caractère personnel applicable aux sous-traitants. A ce titre, nous concluons avec l'ensemble de ces destinataires des contrats permettant de nous assurer que ces derniers présentent un niveau de sécurité adéquat pour la protection de vos données, et nous transmettons à chacun d'entre eux des instructions de traitement précises. Par ailleurs, nous ne leur fournissons que les informations dont ils ont besoin pour réaliser le service.

* Nous pouvons communiquer **à des tiers** des données à caractère personnel (par exemple : votre adresse email) ou certaines de vos données non identifiantes (par exemple : données sociodémographiques et profil d'achat, cookies ou identifiants techniques) sans qu'il leur soit possible de vous identifier de façon nominative, à des fins de ciblage publicitaire sur des sites de tiers. La base légale de ce traitement de données est l'intérêt légitime des sociétés Printemps. Dans ce cadre, vos données sont traitées par le tiers en question, qui agit en qualité de Responsable de Traitement, et sont soumises à ses conditions générales et sa politique de protection des données à caractère personnel. Le tiers en question doit s'assurer d'avoir recueilli préalablement votre consentement pour vous adresser lesdites communications commerciales. Nous vous recommandons de prendre connaissance des politiques de protection des données personnelles de ces tiers avant de consentir à la communication de vos données au profit de ces derniers. Vous avez la possibilité de refuser ces ciblages publicitaires en paramétrant directement votre compte sur le site desdits tiers.
* Nous pouvons communiquer **à des réseaux sociaux** des données à caractère personnel (par exemple : adresse email, pays) ou certaines de vos données non identifiantes (cookies) sans qu'il leur soit possible de vous identifier de façon nominative, afin de vous envoyer des publicités personnalisées sur les réseaux sociaux (plus d'informations dans la rubrique « réseaux sociaux »). Ces données servent notamment à établir une correspondance (matching) afin de vous reconnaître en tant que client des sociétés Printemps et de vous adresser de la publicité personnalisée des sociétés Printemps, ou à vous adresser de la publicité ciblée des sociétés Printemps en fonction de vos centres d'intérêt sur les réseaux sociaux. La base légale de ce traitement de données est l'intérêt légitime des sociétés Printemps. Vous avez la possibilité de refuser ces ciblages publicitaires depuis le centre de paramétrage de votre compte utilisateur du réseau social.
* Nous pouvons communiquer à **notre partenaire Criteo** certaines de vos données à caractère personnel pour nous permettre de relier vos différents terminaux (ordinateurs, téléphone portable ...) et vous fournir une expérience harmonisée sur les différents appareils que vous utilisez pour consulter notre site Internet. Pour en savoir plus sur le dispositif de rapprochement des différents appareils ou vous y opposer vous pouvez vous rendre sur [www.criteo.com/fr/privacy/](http://www.criteo.com/fr/privacy/)

Par ailleurs, d'autres destinataires peuvent avoir accès à tout ou partie de vos données à caractère personnel selon leur degré d'habilitation et la finalité, à savoir :

* les services de police et les autorités judiciaires notamment en cas de réquisition judiciaire
* si nous cédons ou transférons tout ou partie de notre entreprise ou de nos actifs, par exemple dans le cadre d'une fusion ou d'une vente, nous pourrons transférer vos données à caractère personnel à l'acquéreur potentiel de cette activité ou de ces actifs. Par conséquent, l'acquéreur agira comme le nouveau Responsable de Traitement, et sa politique de protection des données à caractère personnel régira le traitement de vos données à caractère personnel. Par ailleurs, nous vous informons que les opérations de cette nature peuvent légitimement impliquer la réalisation d'audits préalables par des professionnels et moyennant des garanties et des mesures de sécurité appropriées afin d'assurer le respect de la confidentialité des données auxquelles ils accèdent. En cas de réalisation effective d'une opération de transmission ou de cession de nos actifs contenant vos données à caractère personnel, nous mettrons en ?uvre des procédures d'information permettant de garantir l'exercice des droits dont vous disposez sur vos données à caractère personnel.

6\. PRISE DE DÉCISION INDIVIDUELLE AUTOMATISÉE

Les données à caractère personnel collectées sur nos Sites ou dans le cadre du programme de fidélité Club Printemps peuvent être traitées de façon automatisée afin de sécuriser les transactions passées sur nos Sites contre la fraude et les malversations, et ainsi de vous assurer une qualité de service optimale et sécuriser vos moyens de paiement. A cet effet, nous utilisons une solution développée par un fournisseur tiers qui détermine par un algorithme le niveau de risque de fraude associé à chaque commande. Ce traitement peut impliquer une intervention humaine dans laquelle la décision finale est prise par une personne. Nous utilisons également un algorithme nous permettant d'identifier les comportements suspects de la part des clients dans le cadre de l'utilisation du programme de fidélité Club Printemps. Ce traitement implique une intervention humaine dans laquelle la décision finale est prise par une personne.

7\. PROFILAGE

Lorsque nous envoyons des communications ou affichons du contenu personnalisés selon vos centres d'intérêt et vos préférences, nous pouvons utiliser certaines techniques d'analyse qualifiées de « profilage » (défini comme toute forme de traitement automatisé de données à caractère personnel consistant à utiliser ces données pour évaluer certains aspects personnels relatifs à une personne physique, par exemple pour analyser ou prédire des éléments concernant la situation économique, les préférences personnelles, les intérêts, ou les besoins). Cela implique que nous pouvons utiliser les données à caractère personnel mentionnées dans le tableau ci-dessus (notamment âge, historique d'achat, navigation...) pour les analyser et prédire vos préférences personnelles et/ou intérêts et vous proposer des produits dont nous pensons qu'ils peuvent vous intéresser.

Vous avez le droit dans certaines circonstances de vous opposer à l'utilisation de vos données à des fins de « profilage ». Pour cela, veuillez vous reportez-vous à la rubrique « Quels sont vos droits et comment les exercer € »

Vous pouvez vous désabonner de la Newsletter à tout moment et sans aucun coût.

8\. RÉSEAUX SOCIAUX

Printemps est présent sur de nombreux réseaux sociaux comme Facebook, Twitter, Pinterest, Tiktok, Instagram et WeChat (pour notre clientèle internationale).

Nous vous informons que des informations liées à votre navigation (pages visitées, produits consultés, catégorie du produit consulté, produits achetés ou catégories des produits achetés) sont captées par les réseaux sociaux à des fins de ciblage publicitaire pour leur propre compte via les cookies qui sont déposés lors de votre navigation sur notre site. Ce traitement est fondé sur le consentement que vous donnez lors de l'acceptation des cookies. Vous pouvez retirer votre consentement en paramétrant vos choix dans votre navigateur (voir les modalités de gestion des Cookies navigateur ci-dessous) ou dans notre gestionnaire de cookies.

Par ailleurs, nous pouvons collecter pour notre propre compte certaines informations et données à caractère personnel en lien avec votre activité sur les pages des réseaux sociaux de nos Sites. Ces données sont utilisées à des fins d'analyses statistiques (mesure d'audience sur nos pages) ainsi qu'à des fins publicitaires pour améliorer notre relation commerciale et la publicité qui vous est adressée, afin de vous offrir une expérience personnalisée. Sachez toutefois que nous ne publierons jamais de contenu sur votre profil Facebook. Ces traitements de données issus des pages des sociétés Printemps sur les réseaux sociaux sont régis par la présente Politique de Protection des Données Personnelles. En revanche, les sociétés Printemps ne sont pas responsable de l'utilisation ultérieure qui est faite de vos données par les réseaux sociaux pour leur propre compte. A ce titre, chacun des réseaux sociaux utilisés par les sociétés Printemps dispose de sa propre politique de protection des données, que nous vous recommandons de consulter, notamment pour en savoir plus sur vos droits et les options de paramétrages de votre compte sur les réseaux sociaux.

Nous vous rappelons que tout contenu publié sur les réseaux sociaux peut être accessible au public. Ainsi, nous vous invitons à faire preuve de prudence en ce qui concerne la communication de certaines informations (par exemple, données financières, adresse postale). A ce titre, nous déclinons toute responsabilité dans l'hypothèse où vous posteriez des données à caractère personnel sur l'une de nos pages sur les réseaux sociaux, et nous vous recommandons de ne pas communiquer ce type d'informations.

9\. OÙ SONT STOCKÉES VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?

Les données à caractère personnel vous concernant sont hébergées sur des serveurs d'un prestataire de service localisé en France.

Toutefois, des données à caractère personnel peuvent occasionnellement être transmises à des prestataires situés dans des pays hors de l'Union Européenne, présentant un niveau de protection différent de celui de l'Union Européenne.

Dans ce cas, nous encadrons contractuellement le transfert des données notamment à l'aide des clauses contractuelles type de la Commission Européenne, et nous exigeons de ces destinataires qu'ils mettent en €uvre les mesures requises pour assurer le même niveau de protection que celui exigé par la règlementation européenne en matière de données personnelles.

10\. QUELS SONT VOS DROITS ET COMMENT LES EXERCER ?

Vos droits

Conformément à la réglementation en vigueur en matière de protection des données personnelles, vous pouvez exercer les droits suivants auprès des sociétés Printemps :

**_Droit d'être informé sur les traitements_**

Vous avez le droit d'obtenir des informations claires, compréhensibles, précises et facilement accessibles sur la manière dont nous traitons vos données à caractère personnel et les modalités d'exercice de vos droits. Vous retrouverez l'ensemble de ces informations dans la présente Politique de Protection des Données Personnelles.

**_Droit d'accéder à vos données à caractère personnel_**

Vous avez le droit de demander aux sociétés Printemps si elles détiennent des données à caractère personnel sur vous, et demander à ce que nous vous les communiquions, sous réserve de certaines restrictions :

* nous pouvons légitimement ne pas donner suite à votre demande si celle-ci est manifestement infondée, excessive ou répétitive
* nous pouvons légitimement ne pas donner suite à votre demande si celle-ci porte atteinte aux droits et libertés de tiers ( la demande doit concerner uniquement vos données à caractère personnel et ne peut contrevenir aux droits d'auteur ou au secret des affaires).

Sachez que nous pouvons exiger le paiement de frais raisonnables si la délivrance de l'information engendre des coûts administratifs élevés.

**_Droit de faire rectifier vos données à caractère personnel_**

Vous avez le droit de demander la rectification des informations inexactes ou incomplètes vous concernant.

Vous pouvez exercer votre droit à la rectification de la façon suivante :

* vous pouvez nous contacter aux coordonnées ci-dessous.
* si vous avez un compte, vous pouvez modifier vos données dans l'onglet « Mon Compte » sur le site Printemps.com.
* vous pouvez vous présenter en magasin Printemps pour demander la modification de vos données sur votre compte Club Printemps

**_Droit à l'effacement de vos données à caractère personnel (ou droit à l'oubli)_**

Dans certains cas, vous avez le droit de demander aux sociétés Printemps d'effacer les données à caractère personnel vous concernant. Sachez que le droit à l'effacement peut être écarté dans certains cas, notamment si une commande est en cours (nous devons dans ce cas attendre que votre commande soit livrée pour supprimer vos données), si nous devons conserver vos données pour des motifs légaux (par exemple : la conservation des factures, la conservation de vos données pour l'exercice de droits en justice) ou légitimes (par exemple : données utilisées à des fins statistiques agrégées).

**_Droit d'opposition à la prospection commerciale et à certains traitements de profilage_**

À tout moment, vous avez le droit de vous désinscrire ou vous opposer à la réception des offres commerciales d'une ou des sociétés Printemps, selon les modalités décrites dans nos communications (en cliquant sur le lien de désinscription en bas des communications commerciales que nous vous envoyons) ou en suivant les modalités décrites dans la présente politique de Protection des Données Personnelles.

Si vous souhaitez vous opposer à un profilage, veuillez nous contacter aux coordonnées ci-dessous.

**_Droit de retrait du consentement pour l'avenir pour un traitement de données fondé sur le consentement_**

Vous pouvez retirer votre consentement au traitement de vos données à caractère personnel si ce traitement est fondé sur le consentement. Sachez que le retrait de ce consentement ne vaut que pour l'avenir et ne peut porter atteinte à la licéité du traitement fondé sur le consentement effectué avant le retrait de celui-ci.

**_Droit à la limitation du traitement_**

Vous avez le droit de demander la limitation du traitement que nous réalisons sur les données à caractère personnel vous concernant. Par conséquent, le traitement de ces données sera limité : nous pourrons conserver vos données, mais nous ne pourrons pas les utiliser ni les traiter. Ce droit s'applique dans des cas particuliers prévus par le Règlement Général sur la Protection des Données.

**_Droit à la portabilité des données_**

Vous avez le droit de récupérer une partie de vos données à caractère personnel dans un format lisible par une machine, afin de les stocker ailleurs ou de les transmettre facilement à une autre base de données, en vue d'une réutilisation à d'autres fins. Nous vous informons que seules les données à caractère personnel portables (les données réutilisables) vous seront transmises dans le cadre de ce droit. Par ailleurs, ce droit ne s'applique que si vos données à caractère personnel sont traitées de manière automatisée (les fichiers papiers sont donc exclus) et sur la base de votre consentement préalable ou de l'exécution d'un contrat conclu avec vous.

**_Droit de formuler des directives sur les traitements des données après la mort_**

Vous disposez du droit de formuler des directives générales (auprès d'un tiers de confiance numérique certifié par la CNIL qui formulera des directives sur l'ensemble des données du défunt) ou particulières (auprès du responsable de traitement pour des directives concernant uniquement certains traitements de données spécifiques) relatives à la conservation, l'effacement et à la communication de vos données à caractère personnel après votre décès.

**_Droit d'introduire une réclamation auprès d'une autorité de contrôle_**

Quand vous ne parvenez pas à exercer vos droits ou lorsque vous souhaitez signaler une atteinte aux règles de protection des données personnelles, vous avez le droit d'introduire une réclamation auprès de la Commission Nationale de l'Informatique et des Libertés (« CNIL »).

Comment exercer vos droits €

Pour exercer vos droits détaillés ci-dessus auprès d'une des sociétés Printemps, écrivez par courriel à l'adresse [**vosdonneespersonnelles@printemps.fr**](mailto:vosdonneespersonnelles@printemps.fr) ou par courrier postal à l'adresse suivante : Printemps, Direction Marketing, 102 rue de Provence 75 009 Paris, France

**_Droit de paramétrer ou désactiver les cookies_**

Il vous est possible de paramétrer ou supprimer les cookies de votre ordinateur, de votre téléphone ou tout autre dispositif lors de votre navigation sur le site Printemps.com à l'aide de notre centre de gestion des Cookies.

Il vous est également possible de choisir de bloquer l'implantation de cookies sur votre ordinateur directement dans les réglages du serveur de votre navigateur.

A ce sujet, vous trouverez plus d'informations sur la marche à suivre en cliquant sur le lien suivant : [**www.cnil.fr/fr/cookies-les-outils-pour-les-maitriser**](https://www.cnil.fr/fr/cookies-les-outils-pour-les-maitriser)

Cependant, il est à noter que votre expérience de navigation sur le site pourra alors être limitée.

La marche à suivre afin de les supprimer est différente selon les navigateurs.

Sous Google Chrome, vous trouverez la marche à suivre à l'adresse suivante : [**https://support.google.com/chrome/answer/95647€hl=fr**](https://support.google.com/chrome/answer/95647%E2%82%AChl=fr)

Sur Mozilla Firefox, vous trouverez la marche à suivre à l'adresse suivante : [**https://support.mozilla.org/fr/kb/activer-desactiver-cookies**](https://support.mozilla.org/fr/kb/activer-desactiver-cookies)

Sur Internet Explorer, vous trouverez la marche à suivre à l'adresse suivante : [**http://windows.microsoft.com/fr-fr/windows7/block-enable-or-allow-cookies**](http://windows.microsoft.com/fr-fr/windows7/block-enable-or-allow-cookies)

Sur Safari, vous trouverez la marche à suivre à l'adresse suivante : [**http://safari.helpmax.net/fr/securite-et-confidentialite/gestion-des-cookies**](http://safari.helpmax.net/fr/securite-et-confidentialite/gestion-des-cookies)

Vos choix

Nous vous informons que vous pouvez à tout moment modifier vos préférences d'abonnement (choix des communications commerciales des sociétés Printemps) et le mode d'envoi de ces communications dans votre compte.

**_Modification de notre de Politique de Protection des Données Personnelles_**

Nous pouvons être amenés à modifier occasionnellement la présente politique de Protection des Données Personnelles, afin notamment de nous conformer à toutes évolutions réglementaires, jurisprudentielles, éditoriales ou techniques. Nous vous conseillons de consulter régulièrement cette page pour prendre connaissance d'éventuelles modifications ou mises à jour apportées à cette politique.
